有冇諗過點解自殺會係一件錯誤既事

我地細到大都被灌輸一種，所謂生命係神聖既珍貴既，自殺係不可取既概念，但有冇人諗過點解一定會係咁？點解自殺就一定係錯誤？點解生命一定係珍貴？

其實睇返歷史，呢個概念並唔係絕對。係古代中國、日本，甚至係古希臘時代，自殺並唔係一定是絕對的惡，係某啲情況下，自殺甚至會被視為一種榮譽既選擇。

真正改變呢種思想既，係亞伯拉罕宗教隨著國家間的互相侵略征服，同交易傳播造成。亞伯拉罕宗教宣揚生命神聖既概念，係呢幾百年間，由歐洲中東傳播至全世界，侵蝕並取代原生的文化及思想，當中都包括自殺係錯既呢種概念。

至於自殺係唔係一定錯呢？係生物學既角度，人類各種演化都係為了生命的延續，同所有其他動物都係一樣，所以人先會有一種恐懼死亡既原始本能。係社會學角度睇，自殺代表勞動力既損失，因此不鼓勵自殺的概念雖然是自私但合理。

但我地已唔係原始生物，社會既變化都已經同千年前百年前有好大差距。我地有左自由既意志，社會既既定觀念我地唔應該照單全收，自殺唔應該係被自視為絕對的惡。

係面對荒謬既人生世界時，自殺都係一種理智既反應同選擇，我地無得決定自己可否出生，但我地應該有權力決定自己的死亡。

留名 有呢個諗頭

呢個都係值得討論既點

你有呢個諗法係想特顯自己與眾不同
點解唔係錯？
你死左 身邊既人有幾多屎要幫你執

或者咁講，你既意思係我地未必真係可以控制自己既死，但你覺得咩先係決定到？宗教神既思想？

可以唔同意我無咩問題，但直接就咁話人有點粗魯

因為資本家灌輸自殺係錯既信息
個個自殺邊個幫手做野?

無諗過要特顯自己要與眾不同，巴打唔好既定觀念同刻版印象黎看特別人

我都無話自己係存在主義者，都無鼓勵人去自殺，只係想討論下同人既觀念。

或者我事先講明自己立場咁唔會令人誤會：

我唔會鼓勵自殺，但同樣唔認為自殺一定係絕對既惡

本能理論是著名精神分析家弗洛伊德從本能出發解釋人的行為動機的理論。 他認為，人有兩種本能：一是生的本能，弗洛伊德稱之為“利比多”，它代表著愛和建設的力量，指向於生命的生長和增進。 二是死的本能，弗洛伊德稱之為“達那多斯”，它代表恨和破壞的力量，表現為求死的欲望。

社會愈進步 人既意志就愈薄弱
同烏托邦實驗既老鼠真係無分別
其實想死果班可以行遠啲
香港班自殺撚自私到仆街
求其搵層樓就跳落黎
我細個就係見到條爆頭屍 困擾左我好耐
真係童年陰影

你諗多左喇
我睇親啲自殺新聞都唔認為自殺者係惡

有人話人在世係發夢咁，自殺就係夢醒，所以唔係錯，可能係夢醒，係好事，係on9世人先灌輸錯既信息

如果你解釋到

點解你會出現喺依個世界
咁你咪有理據去支持自行了斷既決定囉

正正就係 所謂既 人生意義

以名取人係不可行

不過我認係有受到一啲卡繆既思想影響，但唔代表完全認同佢既哲學思想......卡繆係一個存在主義者同時都係樂觀主義者，佢唔認為自殺係可取，堅持係人生到搵自已既意義，呢點就已經同我諗法有好大出入

即係你覺得錯係因為會麻煩到其他人?
但對要死嘅人嚟講點解要俾呢種俗世嘅思想箝制住?

唔係講既自殺者係惡，係講緊社會定型自殺呢個行為係一定唔可取呢個概念到底有冇問題

呢個真係岩，永遠都唔好搞親其他人，即使死左後唔洗理，但都要留返比人地一絲最後既尊重

我認為你既說法合理
但唔認同你話自殺係理性既反應同選擇
自殺行為絕大部分都係因痛苦（情感因素）而驅使

無聽過呢個觀念

覺得生存於世就係痛苦又係唔係一個合理既情感驅動因素呢？

係我睇黎，自殺係一種逃避痛苦既方式，而面對痛苦時逃避，唔係咩問題

面對痛苦時逃避唔係問題
但唔係一種理性行為，因為我認為人既本能係求生
如果冇情感因素驅使，一個人喺絕對理性既情況下唔會作出呢個抉擇（有少部分情況可能例外）

同樓主諗法好似
其實諗唔到合理原因話佢係錯誤
最多係話對其他人自私
但又會諗其他人唔比咁做何嘗又唔係一個自私既行為

現今社會覺得生存=生產=好
開心=好
唔開心=錯 要清除所有負面情緒
其實依啲都kinda distorted value形成大眾覺得自殺係錯既概念

我贊成你嘅睇法。我一直都覺得一個人如果唔能夠選擇點樣生活，最起碼應該有權選擇點樣死亡。

不過我唔肯定荒謬嘅世界（如果你荒謬嘅意思係存在主義對荒謬嘅定義嘅話）同要唔要自殺有咩相關性。

我明白你概意思，我地只係觀念有啲本質上既差異

大把人自殺死

Inception

福柯：權力對人的身體窮追不捨

生命包括死亡係權力建制既操作，自啟蒙以後，人就不再有自殺的自由。

利申：9up

其實都唔係一定唔可取
例如安樂死

我覺得有幾方面要講清楚少少
錯誤係指邊方面，道德上經濟上定還是其它
好似上面有人唔同意個社會真心覺得自殺係錯誤，只係交下貨咁
而自殺係榮耀嘅同時係咪代表佢唔會錯

雖然係9up 但都有一定既合理性係到

反是連登會屌GE
都應該有篇文出黎叫
有冇諗過點解＿＿會係一件錯誤既事

所以香港真係要有安樂死

咁又會諗點解一定要跟理性行事人係有情既動物跟情感行事其實都係人性
個體承受情感驅使既行為帶來既結果（死亡in this case）有咩問題至少當刻係佢想要而做既決定黎

對於完全未知既死後狀態
對自殺者黎講變好左/變壞左其實係50%

但自殺對仲在生既親人朋友一般係負面影響

宜家社會覺得自殺係錯誤既論定都係定立於道德觀念上，而絕大部分人都接受呢種觀念，所以我由細到大都好好奇點解呢種觀念就係岩，社會觀念係會轉變，正如你講既安樂死，就係由絕對不接受到某程度接受，咁社會又會唔會，或者有冇勇氣去接受

呢樣係值得討論既野

自殺係一樣好私人既事
唔需要理社會/家人 價值判斷

咁如果有人無親人無朋友又係唔係可以準許佢地去自殺呢？

自殺都係為左逃避問題或者從痛苦解脫，
自殺完死左個玩法係點個機制係點無人知，
萬一個問題原來無解決咁點算？
萬一痛苦無消失咁又點算？
咁自殺個意義喺邊？

哈！合理性將一切瘋癲(不合理)排除喺合理性之外，並宣稱其合理性操作。

屌咩 自殺得既人仲理鳩你社會點睇咩
係你呢d奴隸先會諗d咁既無謂野

自殺根本一d問題都無 有d人人生係充滿痛苦 死左會更好話自殺係錯 要珍惜生命果班撚樣根本唔明人地受緊咩苦 再加埋資本家需要有人做奴隸